\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{parskip}
\usepackage[bottom=3.5cm,top=2.5cm, margin=2cm]{geometry}
\usepackage[catalan]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{float}
\usepackage{afterpage}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{lscape}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{stackengine}
% \usepackage{pxfonts}
%\usepackage{lmodern}
\usepackage{listings}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-qtree}
\usetikzlibrary{arrows,%
                petri,%
                topaths}%

\usepackage[position=top]{subfig}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}

\newcommand{\comment}[1]{}

\newcommand\xrowht[2][0]{\addstackgap[.5\dimexpr#2\relax]{\vphantom{#1}}}

\title{Problema 1 IA}
\author{Aniol Garcia i Serrano \\ \small{NIUB 20026344}}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\section{Modelització del problema}
\arrayrulecolor{gray}
\comment{
\resizebox{\linewidth}{!}{
\begin{tabular}{|p{}|p{}|p{}|p{}|p{}|p{}|p{}|p{}|p{}|p{}|}
\hline
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{000000}} &                                               & \multicolumn{1}{l|}{}                         &                                               &                                               &                                               &                                               &                                               &                                               &                          \\ \cline{1-1} \cline{3-3} \cline{5-9}
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{000000}} & \multicolumn{1}{l|}{}                         & \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{000000}} &                                               &                                               & \multicolumn{1}{l|}{}                         & \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{000000}} &                                               &                                               &                          \\ \cline{1-1} \cline{3-3} \cline{5-5} \cline{7-7} \cline{9-10} 
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{000000}} &                                               &                                               & \multicolumn{1}{l|}{}                         &                                               & Final                                         & \multicolumn{1}{l|}{}                         & \multicolumn{1}{l|}{}                         & \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{000000}} & \cellcolor[HTML]{000000} \\ \cline{1-1} \cline{3-3} \cline{5-7} \cline{9-10} 
                                               & \multicolumn{1}{l|}{}                         & \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{000000}} & \multicolumn{1}{l|}{}                         & \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{000000}} & \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{000000}} & \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{000000}} &                                               &                                               &                          \\ \cline{2-3} \cline{5-7} \cline{9-9}
\multicolumn{1}{|l|}{}                         & \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{000000}} & \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{000000}} &                                               &                                               & \tiny{Inici}                                         &                                               &                                               & \multicolumn{1}{l|}{}                         &                          \\ \cline{1-9}
\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{000000}} & \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{000000}} & \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{000000}} & \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{000000}} & \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{000000}} & \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{000000}} & \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{000000}} & \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{000000}} &                                               &                          \\ \hline
\end{tabular}
}

\newcolumntype{C}[1]{>{\centering}m{#1}}
\begin{table}[]
	\begin{tabular}{|>{\centering}p{5ex}|>{\centering}p{5ex}|>{\centering}p{5ex}|>{\centering}p{5ex}|>{\centering}p{5ex}|>{\centering}p{5ex}|>{\centering}p{5ex}|>{\centering}p{5ex}|>{\centering}p{5ex}|p{5ex}|}
		\hline\xrowht[()]{5ex}
		\cellcolor[HTML]{000000} &                          & \multicolumn{1}{c!{\color{red}\vrule width .75pt}}{H}                        &                          &                          &                          &                          &                          &                          &                          \\ \hline\xrowht[()]{5ex}
		\cellcolor[HTML]{000000} &                          & \cellcolor[HTML]{000000} &                          &                          &                          & \cellcolor[HTML]{000000} &                          &                          &                    \\ \hline\arrayrulecolor{red}\cline{5-5}\arrayrulecolor{black}\xrowht[()]{5ex}
		\cellcolor[HTML]{000000} & F                        &                          & E                        & \multicolumn{1}{!{\color{red}\vrule width .75pt}c|}{J}                        & Final                    & K                        &                          & \cellcolor[HTML]{979797} & \cellcolor[HTML]{000000} \\ \hline\xrowht[()]{5ex}
		&                          & \cellcolor[HTML]{000000} &                          & \cellcolor[HTML]{000000} & \cellcolor[HTML]{000000} & \cellcolor[HTML]{000000} & C                        &                          &                          \\ \hline\xrowht[()]{5ex}
		G                        & \cellcolor[HTML]{000000} & \cellcolor[HTML]{000000} &                          &                          & Inici                    &                          & A                        & B                        &                          \\ \hline\xrowht[()]{5ex}
		\cellcolor[HTML]{000000} & \cellcolor[HTML]{000000} & \cellcolor[HTML]{000000} & \cellcolor[HTML]{000000} & \cellcolor[HTML]{000000} & \cellcolor[HTML]{000000} & \cellcolor[HTML]{000000} & \cellcolor[HTML]{000000} & D                        &                          \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}
}

Per formalitzar el problema hem agafat com a estats la casella inicial, la casella final, les interseccions (casella que permet moure's cap a 3 o més direccions) i els culs-de-sac (casella que només permet moure's cap a una direcció). Els estats final i inicial els denotarem per $Inici$ i $Final$ respectivament, i a cada altre estat se li ha assignat una lletra. Així, el conjunt d'estats (al que anomenarem $V$) és 
\[V=\{Inici, Fi, A, B, C, D, E, F, G,H,I,J,K\}\]

A la següent imatge es pot veure l'assignació d'estats amb les caselles del tauler:

\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.4]{mapa_arestes.eps}
	\end{center}
	\caption{Definició d'estats sobre el tauler}
\end{figure}



Per a cada estat, les possibles accions seran les resultants d'escollir un camí per on anar: ``Agafar el camí $i$''. La funció successor donarà, per a cada estat, les ternes d'accions possibles, estats als que s'arriben seguint aquestes accions i el cost de realitzar l'acció. En el següent graf, els nodes representen els estats que hem definit, les arestes representen els possibles camins i als extrems de cada aresta hi ha la numeració del camí:



\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.9]{graf_successor.pdf}
	\end{center}
	\caption{Graf d'accions}
\end{figure}


Per exemple, l'acció que porta de l'estat $I$ a l'estat $Final$ és ``Agafar el camí $3$'' i, en canvi, l'acció inversa (la que porta de l'estat $Final$ a l'estat $I$) és ``Agafar el camí $1$''. Per convenció, suposarem que la funció successor ens retorna els successors ordenats pel nombre del camí ascendents.

En aquest cas, el cost entre dos estats el podem definir com  $c\colon V\times V \to \mathbb{N}$ tal que donats dos estats, ens retorna el nombre de caselles que s'ha de recórrer en el tauler original per anar d'un a l'altre i està definida només entre estats adjacents.

Posat els valors de la funció cost al graf del problema obtenim:


\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{graf_cost.pdf}
	\end{center}
	\caption{Graf de costs de les accions}
\end{figure}

El graf que recull tota aquesta informació és el resultant (una mica feixuc de llegir):
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{graf_tot.pdf}
	\end{center}
	\caption{Graf amb les accions i els costs}
\end{figure}



Així, els successors de ``Inici'' serien
\[s(Inici)= \{(\text{``Agafar camí 1''}, A, 2), (\text{``Agafar camí 2''}, E, 4)\}\]

\subsection*{Altres anotacions}
Per resoldre els problemes s'ha fet servir la ``implementació'' dels algorismes tal com s'ha vist a teoria, que comproven si un node ha estat visitat només quan es treu de la cua/pila. Això fa que es posin a la cua tots els node adjacents, visitats o no, i fa els arbres bastant més grans i el procés menys eficient.

Per als arbres de cerca s'ha fet servir la notació proposada a l'enunciat:  estats representats com a rectangles amb la informació necessària, estats inicials i finals circulars, estats repetits amb doble línia, arestes etiquetades amb l'acció... Ara bé, en els arbres de cerca només s'han especificat els estats que retornaria la funció successor, de manera que només hi apareixen les accions vàlides i no ha calgut ratllar cap acció que no aplica.


\comment{
\begin{tikzpicture}
\Tree[
    .\node[ellipse, draw]{Inici ($S_1$)};
        [.\node[draw]{A ($S_2$)};
            [.\node[draw]{B ($S_4$)};
                [.\node[draw, double]{A ($S_7$)};]
            ]
            [.\node[draw]{ C ($S_5$)};
                [.\node[draw,double]{A ($S_8$)};]
                [.\node[draw]{D ($S_9$)};
                    [.\node[draw, double]{C ($S_{11}$)};]
                ]
                [.\node[draw]{I ($S_{10}$)};
                    [.\node[draw]{Final ($S_{12}$)};]
                    [.\node[draw]{C ($S_{13}$)};]
                    [[.\node[draw]{E ($S_{14}$)};]]
                ]
            ]
            [.\node[draw, double]{ Inici ($S_6$)};]
        ]
        [.\node[draw]{E ($S_3$)};]
    ]
\end{tikzpicture}
}

\newpage

\section{Recorregut en profunditat}
\subsection*{Arbre de cerca}
Cada node representa un estat i conté el nom de l'estat i l'indicatiu $S_i$ que indica que l'estat és l'$i$-éssim a entrar a la pila. Les etiquetes de les arestes representen el camí agafat segons la definició de l'apartat anterior.

\begin{tikzpicture}[every tree node/.style={draw}, edge from parent path={(\tikzparentnode) -- (\tikzchildnode)}, level distance=1.25cm,sibling distance=.5cm]
\Tree[
    .\node[ellipse]{Inici ($S_1$)};
        \edge node[left=.5cm]{1};
        [.{A ($S_2$)} \edge node[auto=right] {1};
            [.{B ($S_4$)} \edge node[left] {1};
                [.\node[double]{A ($S_7$)}; ]
            ]
            \edge node[left] {2};
            [.{C ($S_5$)} 
                \edge node[left=.5cm] {1};
                [.\node[draw,double]{A ($S_8$)};]
                \edge node[left] {2};
                [.\node[draw]{D ($S_9$)};
                    \edge node[left]{1};
                    [.\node[draw, double]{C ($S_{11}$)};]
                ]
                \edge node[left=.5cm]{3};
                [.\node[draw]{I ($S_{10}$)};
                    \edge node[left=.5cm]{1};
                    [.\node[ellipse, draw]{Final ($S_{12}$)};]
                    \edge node[left]{2};
                    [.\node[draw]{C ($S_{13}$)};]
                    \edge node[left]{3};
                    [.\node[draw]{E ($S_{14}$)};]
                ]
            ]
            \edge node[right=.5cm]{3};
            [.\node[draw, double]{ Inici ($S_6$)};]
        ]
        \edge node[right=.5cm]{2};
        [.\node[draw]{E ($S_3$)};]
    ]
\end{tikzpicture}


\subsection*{Seqüència d'estats explorats}
La seqüència d'estats recorreguda seria (seqüència en que els estats surten de l'stack): Inici ($S_1$), A ($S_{2}$), B ($S_{4}$), A($S_{7}$), C ($S_{5}$), A ($S_{8}$), D ($S_{9}$), C ($S_{11}$), I ($S_{10}$) i Final ($S_{12}$).

\subsection*{Solució}
La solució obtinguda és:
\begin{itemize}
    \item Agafar 1r passadís
    \item Agafar 2n passadís
    \item Agafar 3r passadís
    \item Agafar 1r passadís
\end{itemize}
La successió d'estats seguint aquestes accions des del node inicial és: \\

\centerline{Inici $\rightarrow$ A $\rightarrow$ C $\rightarrow$ I $\rightarrow$ Final}

\newpage
\section{Recorregut en amplada}
\subsection*{Arbre de cerca}
Tal com a l'apartat anteriot, cada node conté el nom de l'estat i l'indicatiu $S_i$, i les etiquetes de les arestes representen el camí agafat.

\begin{tikzpicture}[every tree node/.style={draw}, edge from parent path={(\tikzparentnode) -- (\tikzchildnode)}, level distance=1.25cm,sibling distance=.1cm, scale=.85]
\Tree[
    .\node[ellipse]{Inici ($S_1$)};
        \edge node[left=.5cm]{1};
        [.{A ($S_2$)} \edge node[auto=right] {1};
            [.{B ($S_4$)} \edge node[left] {1};
                [.\node[double]{A ($S_{19}$)}; ]
            ]
            \edge node[left] {2};
            [.{C ($S_5$)} 
                \edge node[left] {1};
                [.\node[draw,double]{A ($S_{11}$)};]
                \edge node[left] {2};
                [.\node[draw]{D ($S_{12}$)};]
                \edge node[left] {3};
                [.\node[draw,double]{I ($S_{13}$)};]
            ]
            \edge node[right=.5cm]{3};
            [.\node[draw, double]{ Inici ($S_6$)};]
        ]
        \edge node[right=.5cm]{2};
        [.\node[draw]{E ($S_3$)};
        \edge node[left=.25cm]{1};
            [.\node[draw]{F ($S_7$)};
                \edge node[left]{1};
                [.\node[draw,double]{E ($S_{14}$)};]
                \edge node[left]{2};
                [.\node[draw]{G ($S_{15}$)};]
                \edge node[left]{3};
                [.\node[draw]{H($S_{16}$)};]
            ]
            \edge node[left]{2};
            [.\node[draw]{I ($S_{8}$)};
                \edge node[left]{1};
                [.\node[ellipse, draw]{Final ($S_{17}$)};]
                \edge node[right]{2};
                [.\node[draw, double]{C ($S_{18}$)};]
                \edge node[right]{3};
                [.\node[draw,double]{E ($S_{19}$)};]
            ]
            \edge node[right=.5cm]{3};
            [.\node[draw,double]{Inici ($S_{9}$)};]
        ]
    ]
\end{tikzpicture}

\subsection*{Seqüència d'estats explorats}
La seqüència d'estats recorreguda (ordre en que es treuen els elements de la cua): Inici ($S_{1}$), A ($S_{2}$), E ($S_{3}$), B ($S_{4}$), C ($S_{5}$), Inici ($S_{6}$), F ($S_{7}$), I ($S_{8}$), Inici ($S_{9}$), A ($S_{10}$), A ($S_{11}$), D ($S_{12}$), I ($S_{13}$), E ($S_{14}$), G ($S_{15}$), H ($S_{16}$), Final ($S_{17}$) 

Notem que en fer servir una cua, els elements entren en el mateix ordre que surten, de manera que l'$i$-éssim element de la seqüència d'estats recorreguts correspon amb l'element $S_i$.

\subsection*{Solució}
La solució obtinguda en aquest cas és:
\begin{itemize}
    \item Agafar 2n camí
    \item Agafar 2n camí
    \item Agafar 1r camí
\end{itemize}

La successió d'estats seguint aquestes accions des del node inicial és: \\

\centerline{Inici $\rightarrow$ E $\rightarrow$ I $\rightarrow$ Final}

\newpage
\section{Heurística i funció de cost}
Com que el problema està situat sobre una quadrícula (podem assignar a cada node $n$ unes coordenades $(x_n,y_n)$, una bona heurística pot ser la distància de Manhattan entre el node $n$ i el node final. La distància de Manhattan entre dos punts $i,j$ amb coordenades $(x_i,y_i)$ i $(x_j,y_j)$ respectivament és $L_1(i,j)=|x_j-x_i| + |y_j-y_i|$. Aleshores, suposant que el node final es troba a les coordenades $(x_{Final},y_{Final})$, definim la heurística $h(n)$ com
\begin{align*}
h\colon V & \to \mathbb{N} \\
  n & \mapsto L_1(n,Final) = |x_{Final} - x_n| + |y_{Final} - y_n|
\end{align*}

Aquesta heurística és admissible ja que la distància de Manhattan és la del camí minimal entre dos punts d'una cuadrícula i, per tant, qualsevol altre camí tindrà una distància igual o superior.

Vegem que també és consistent: hem de veure que $\forall n, n'\in V, h(n)\leq c(n,a,n')+h(n')$. Hem definit la funció de cost $c$ com el nombre de caselles que cal recòrrer per anar d'un estat a un altre, i sabem que aquest nombre és major o igual a la distància de Manhattan entre els dos estats. Aleshores tenim
\[ L_1(n,n')+h(n') = L_1(n,n')+L_1(n',Final) \leq c(n,a,n')+h(n')
%|x_{n'}-x_n| + |y_{n'}-y_n| + |x_{Final}-x_{n'}| + |y_{Final}-y_{n'}|
\]
Sabem que la distància de Manhattan compleix la desigualtat triangular, per tant
\[L_1(n,Final)\leq L_1(n,n')+L_1(n',Final) \]
i aleshores també és cert que 
\[L_1(n,final)\leq c(n,a,n')+h(n')\]

A continuació hi ha la taula de valors de la funció $h(n)$ $\forall n \in V$:
\begin{table}[h!]
	\centering
	\begin{tabular}{@{}cccccccccccccc@{}}
		\toprule
		$n$    & Inici & A & B & C & D & E & F & G & H & I & J & K & Final \\ \midrule
		$h(n)$ & 2     & 4 & 5 & 3 & 6 & 2 & 4 & 7 & 5 & 3 & 1 & 1 & 0     \\ \bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}

La funció de cost total per a un node $n\in V$ serà la suma de la funció $h(n)$ i el cost acumulat des de l'estat inicial fins a $n$ (per tant la funció de cost depèn del camí que s'ha fet servir per arribar fins a $n$). 



\newpage
\section{Cost Uniforme}

\subsection*{Arbre de cerca}
Vegeu-lo a la pàgina següent. A cada node s'indica el nom, l'indicatiu $S_i$ indicant el moment en què es posa el node a la cua i el valor $c$ del cost acumulat al anar d'Inici fins al node. Les etiquetes de les arestes representen el camí agafat.

\subsection*{Seqüència de nodes explorats}
La seqüència d'estats recorreguda (ordre en que es treuen els elements de la cua) és:
\begin{enumerate}
	\item Inici ($S_1, c=0$)
	\item  A ($S_{2},c=2$)
	\item B ($S_{4},c=3$)
	\item C ($S_{5},c=3$)
	\item A ($S_{6},c=4$)
	\item A ($S_{7},c=4$)
	\item E ($S_{3},c=4$)
	\item I ($S_{11},c=5$)
	\item F ($S_{10},c=6$)
	\item E ($S_{14},c=6$)
	\item Final ($S_{12},c=8$)
\end{enumerate}

\subsection*{Solució}
La solució obtinguda amb cost $8$ és:
\begin{enumerate}
	\item Agafar 2n camí
	\item Agafar 2n camí
	\item Agafar 1r camí
\end{enumerate}

La successió d'estats seguint aquestes accions des del node inicial és: \\

\centerline{Inici $\rightarrow$ E $\rightarrow$ I $\rightarrow$ Final}

\begin{landscape}

\begin{tikzpicture}[grow=right]%[every tree node/.style={draw}, edge from parent path={(\tikzparentnode) -- (\tikzchildnode)}, level distance=1.25cm,sibling distance=.25cm,scale=1]
\tikzset{level distance=5cm,sibling distance=18pt}
\tikzset{execute at begin node=\strut}
\Tree[
.\node[draw,ellipse]{Inici ($S_1$), c=0};
	\edge node[left] {1};
	[.\node[draw]{A ($S_{2}$),c=2};
		\edge node[left,yshift=-5pt] {1};
		[.\node[draw]{B ($S_{4}$),c=3};
			\edge node[yshift=-7pt] {1};
			[.\node[draw,double]{A ($S_{6}$),c=4};]
		]
		\edge node[left] {2};
		[.\node[draw]{C ($S_{5}$),c=3};
			\edge node[yshift=-6pt] {1};
			[.\node[draw,double]{A ($S_{7}$),c=4};]
			\edge node[yshift=-6pt] {2};
			[.\node[draw]{D ($S_{8}$),c=8};]
			\edge node[yshift=5pt] {3};
			[.\node[draw]{I ($S_{9}$),c=15};]
		]
	]
	\edge node[left] {2};
	[.\node[draw]{E ($S_{3}$),c=4};
		\edge node[left] {1};
		[.\node[draw]{F ($S_{10}$),c=6};
			\edge node[left,yshift=-6pt] {1};
			[.\node[draw,double]{E ($S_{15}$),c=8};]
			\edge node[left,yshift=-6pt] {2};
			[.\node[draw]{G ($S_{16}$),c=9};]
			\edge node[left,yshift=5pt] {3};
			[.\node[draw]{H ($S_{17}$),c=9};]
		]
		\edge node[yshift=5pt] {2};
		[.\node[draw]{I ($S_{11}$),c=5};
			\edge node[left] {1};
			[.\node[draw, ellipse]{Final ($S_{12}$),c=8};]
			\edge node[yshift=-5pt] {2};
			[.\node[draw,double]{C ($S_{13}$),c=17};]
			\edge node[left] {3};
			[.\node[draw,double]{E ($S_{14}$),c=6};]
		]
		\edge node[left] {3};
		[.\node[draw,double]{Inici ($S_{12}$),c=8};]
	]
]
\end{tikzpicture}
\end{landscape}




\newpage
\section{A*}
\subsection*{Arbre de cerca}
Vegeu-lo a la pàgina següent. A cada node s'indica el nom, l'indicatiu $S_i$ indicant el moment en què es posa el node a la cua i el valor $f(n) = c + h(n)$ la suma del cost acumulat i la heurística, tots dos ja vists en apartats anteriors. Les etiquetes de les arestes representen el camí agafat.

\subsection*{Seqüència d'estats explorats}
La seqüència d'estats recorreguda (ordre en que es treuen els elements de la cua) és:
\begin{enumerate}
	\item Inici ($S_1,f=0+2=2$)
	\item  A ($S_{2},f=2+4=6$)
	\item C ($S_{5},f=3+3=6$)
	\item E ($S_{3},c=4+2=6$)
	\item 	Inici ($S_{6},f=4+2=6$)
	\item 	 A ($S_{7},f=4+3=7$)
	\item 	 B ($S_{4},f=3+5=8$)
	\item 	  A ($S_{13}, f=4+4=8$)
	\item 	  I  ($S_{11},f=5+3=8$)
	\item 	  Final ($S_{14},f=5+3=8$)
\end{enumerate}
%Inici ($S_1,f=0+2=2$), A ($S_{2},f=2+4=6$), C ($S_{5},f=3+3=6$), E ($S_{3},c=4+2=6$), Inici ($S_{6},f=4+2=6$), A ($S_{7},f=4+3=7$), B ($S_{4},f=3+5=8$), A ($S_{13}, f=4+4=8$) , I  ($S_{11},f=5+3=9$), Final ($S_{14},f=5+3=8$)

\subsection*{Solució}
La solució obtinguda seria:
\begin{itemize}
	\item Agafar 2n passadís
	\item Agafar 2n passadís
	\item Agafar 1r passadís
\end{itemize}
 
La successió d'estats seguint aquestes accions des del node inicial és: \\

\centerline{Inici $\rightarrow$ E $\rightarrow$ I $\rightarrow$ Final}

\begin{landscape}
\begin{tikzpicture}[grow=right]%[every tree node/.style={draw}, edge from parent /.style={thick, draw, edge from parent fork right} , level distance=0cm,sibling distance=0cm,scale=.8, grow=right]
\tikzset{level distance=6cm,sibling distance=18pt}
\tikzset{execute at begin node=\strut}
\Tree[
.\node[draw,ellipse]{Inici ($S_1, f=0+2$)};
	\edge node[left] {1};
	[.\node[draw]{A ($S_{2},f=2+4=6$)};
		\edge node[left] {1};
		[.\node[draw]{B ($S_{4},f=3+5=8$)};
			\edge node[left,yshift=5pt] {1};
			[.\node[draw,double]{A ($S_{13}, f=4+4=8$)};]
		]
		\edge node[left,yshift=5pt] {2};
		[.\node[draw]{C ($S_{5},f=3+3=6$)};
			\edge node[left, yshift=-5pt] {1};
			[.\node[draw,double]{A ($S_{7},f=4+3=7$)};]
			\edge node[left,yshift=-7pt] {2};
			[.\node[draw]{D ($S_{8},f=8+6=14$)};]
			\edge node[left,yshift=5pt] {3};
			[.\node[draw]{I ($S_{9},f=15+3=18$)};]
		]
		\edge node[left] {3};
		[.\node[draw,double]{Inici ($S_{6},f=4+2=6$)};]
	]
	\edge node[left] {2};
	[.\node[draw]{E ($S_{3},c=4+2=6$)};
		\edge node[left] {1};
		[.\node[draw]{F ($S_{10},f=6+4=10)$};]
		\edge node[yshift=5pt] {2};
		[.\node[draw,double]{I ($S_{11},f=5+3=8)$};
			\edge node[left] {1};
			[.\node[draw,ellipse]{Final ($S_{14},f=5+3=8$)};]
			\edge node[yshift=-6pt] {2};
			[.\node[draw,double]{C ($S_{15},f=17+3=20$)};]
			\edge node[left] {3};
			[.\node[draw,double]{E ($S_{16},f=6+2=8$)};]
		]
		\edge node[left] {3};
		[.\node[draw]{Inici ($S_{12},f=8+2=10)$};]
	]
]
\end{tikzpicture}
\end{landscape}


\end{document}
